\begin{definition}\thmslashn
	
	$C\subset X \times Y \;\;\; C_x = \{y \in Y \;\;:\;\; (x,y) \in C \}$
	
	$C^y = \{x \in X\;\;:\;\; (x,y) \in C \}$
\end{definition}

\begin{properties}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item $(\bigcup\limits_{\alpha \in I} C_{\alpha} )_x = \bigcup\limits_{\alpha \in I} (C_{\alpha})_x$
		\item $(\bigcap\limits_{\alpha \in I} C_{\alpha} )_x = \bigcap\limits_{\alpha \in I} (C_{\alpha})_x$
	\end{enumerate}
\end{properties}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$f \;\;:\;\; E \to \overline{\R}$ задана не на всем $E$.
	
	$f$ измерима ``в широком смысле'', если 
	
	$\exists e \subset E \;\;:\;\; \mu e = 0$ и $f\Big|_{E\setminus e}$ -- измеримая функция.
\end{definition}

\begin{theorem}[принцип Кавальери]\thmslashn
	
	$(X, \mathcal{A}, \mu)$ и $(Y, \mathcal{B}, \nu)$ -- измеримые пространства с $\sigma$-конечными полными мерами.
	
	$m = \mu \times \nu \;\;\; C \in \mathcal{A} \otimes \mathcal{B}$. Тогда
	
	\begin{enumerate}
		\item $C_x$ -- измеримы при почти всех $x \in X$
		\item $\phi(x) := \nu C_x$ -- измерима в широком смысле.
		\item $mC = \int\limits_X \phi \,d\mu = \int\limits_X \nu C_x \,d\mu (x)$
	\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$\mathcal{P}$ -- полукольцо измеримых прямоугольников
	
	\begin{enumerate}[{Шаг }1.]
		\item $\mu$ и $\nu$ -- конечные меры, $C \in \mathcal{B}(\mathcal{P})$ -- борелевская оболочка $\mathcal{P}$.
		
		$\mathcal{E}$ -- система множеств из $\mathcal{A} \otimes \mathcal{B}$, т.ч. 
		
		$E_x \in \mathcal{B} \;\; \forall x \in X$ и $x \mapsto \nu E_x$ измерима.
		
		\begin{enumerate}[a{)}]
			\item $\mathcal{E}$ -- симметричная система.
			
			$(X\times Y \setminus E)_x = Y \setminus E_x$
			
			\item $E_1 \subset E_2 \subset ...\;\;\; E_n \in \mathcal{E} \implies \bigcup\limits_{n=1}^{\infty} E_n \in \mathcal{E}$
			
			$(E_1)_x \subset (E_2)_x \subset... \;\;\; (E_n)_x \in \mathcal{B} \implies \bigcup\limits_{n=1}^{\infty} (E_n)_x \in \mathcal{B}$
			
			$\nu(\bigcup(E_n)_x) = \lim\limits_{n \to \infty} \nu (E_n)_x$ предел измеримых функций -- измеримая функция.
			
			\item $E_1 \supset E_2 \supset ... \;\;\; E_n \in \mathcal{E} \implies \bigcap\limits_{n=1}^{\infty} E_n \in \mathcal{E}$
			
			По пункту a) можем перейти к дополнениям.
			
			\item $\mathcal{E}$ -- монотонный класс. 
			
			\item $\mathcal{P} \subset \mathcal{E}$
			
			\item $A, B \in \mathcal{E} \;\; A\cap B = \emptyset \implies A\sqcup B \in \mathcal{E}$
			
			$(A\sqcup B)_x = A_x \sqcup B_x \in \mathcal{B}$
			
			$\nu(A\sqcup B)_x = \nu (A_x \sqcup B_x) = \nu A_x + \nu B_x$
			
			сумма измеримых функций -- измеримая функция.
			
			\item $A_1, ...,A_n \in \mathcal{E} \implies A_1 \sqcup A_2 \sqcup ... \sqcup A_n \in \mathcal{E}$
			
			\item $A_1,A_2,...,A_n \in \mathcal{P} \implies A_1 \cup A_2\cup ...\cup A_n \in \mathcal{E}$
			
			Т.к. $\bigcup\limits_{k=1}^{n} A_k = \bigsqcup\limits_{k=1}^m B_k$ для некоторых $B_j \in \mathcal{P}$
			
			\item $\mathcal{E}$ содержит алгебру, натянутую на $\mathcal{P}$
			
			и $\mathcal{E}$ -- монотонный класс.
			
			Значит, $\mathcal{E}$ содержит $\sigma$-алгебру, натянутую на $\mathcal{P}$.
			
			$\implies \mathcal{E} \supset \mathcal{B}(\mathcal{P})$
			
			\item Проверили пункты 1 и 2 без почти везде и ``в широком смысле'' для $C \in \mathcal{B}(\mathcal{P})$
		\end{enumerate}
		\item $\psi E := \int\limits_X \nu E_x \,d\mu(x) \;\;\; E \in \mathcal{B}(\mathcal{P})$
		
		-- интеграл от измеримой неотрицательной функции. Значит, это мера.
		
		Если $E = A\times B$, то $\psi(A \times B) = \int\limits_X \nu (A\times B)_x \,d\mu(x) = \int\limits_X \mathbb{1}_A \cdot \nu B \,d\mu = \mu A \nu B$
		
		На таких $E \;\;\; \psi = m$. По единственности продолжения равенство есть и на всей борелевской оболочке.
		
		Краткий итог: доказали теорему для конечной меры на борелевской оболочке. (причем для везде)
		
		\item $C \in \mathcal{A}\otimes \mathcal{B} \;\;\; mC =0 $
		
		$\implies \exists \tilde{C} \in \mathcal{B}(\mathcal{P})$, т.ч. $C\subset \tilde{C}$ и $m\tilde{C} = 0$
		
		Про $\tilde{C}$ мы доказали, что $0 = m \tilde{C} = \int\limits_X \nu \tilde{C}_x \,d\mu(x) \implies$
		
		раз интеграл от неотрицательной функции $= 0$, то $\nu \tilde{C}_x$ почти везде ноль.
		
		$\implies \nu C_x= 0 $ почти везде, т.к. $C_x \subset \tilde{C}_x$
		
		$\implies x \mapsto \nu C_x$ измерима в широком смысле и
		
		$\int\limits_X \nu C_x \,d\mu(x) = 0 = mC$
		
		\item $C\in \mathcal{A}\otimes \mathcal{B} \implies C = \tilde{C} \sqcup e \;\;\; \tilde{C} \in \mathcal{B}(\mathcal{P}) \;\; me = 0$
		
		$C_x = \tilde{C}_x \sqcup e_x$, где $\tilde{C}_x$ измерима при всех $x$, а $e_x$ измеримо при почти всех $x$.
		
		$\phi(x) = \nu \tilde{C}x + \nu e_x$ -- измерима в широком смысле.
		
		$mC = m\tilde{C} = \int\limits_X \nu \tilde{C}_x \,d\mu(x) = \int\limits_X (\nu \tilde{C}_x + \nu e_x) \,d\mu(x) = \int\limits_X \nu C_x \,d\mu(x)$
		
		Доказали теорему для произвольного множества, но для конечной меры.
		
		\item $\mu$ и $\nu$ -- произвольные $\sigma$-конечные меры.
		
		$X = \bigsqcup\limits_{n=1}^{\infty} X_n\;\;\;\mu X_n < +\infty$
		
		$Y = \bigsqcup\limits_{n=1}^{\infty} Y_n\;\;\;\nu Y_n < +\infty$
		
		$C\in\mathcal{A}\otimes \mathcal{B} \;\;\;\; C= \bigsqcup\limits_{k = 1, n =1}^{\infty} C\cap (X_n \times Y_k)$
		
		На $X_n \times Y_k$ меры $\mu$ и $\nu$ конечны.
		
		$(C\cap (X_n \times Y_k))_x$ измерима при почти всех $x$.
		
		$x \mapsto \nu(C\cap(X_n \times Y_k) )_x$ -- измерима $\implies x \to \nu C_x = \sum\limits_{k} \nu(C\cap(X_n \times Y_k))_x$ -- измеримы
		
		$m (C \cap (X_n \times Y_k)) = \int\limits_{X_n} \nu(C\cap (X_n\times Y_k))_x \,d\mu = \int\limits_{X_n} \nu (C_x \cap Y_k) \,d\mu$
		
		И осталось сложить крайние вещи последнего равенства.
	\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{remark}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		
		\item Аналогично $C^y$ -- измерим при почти всех $y\in Y$
		
		$x \mapsto \mu C^y$ измерима в широком смысле.
		
		$mC = \int\limits_Y \mu C^y \,d\nu(y)$
		
		\item В доказательстве теоремы не использовали полноту $\mu$. Но использовали полноту $\nu$. Если хочется замечание 1, то придется пользоваться полнотой $\mu$.
	
	\end{enumerate}
\end{remark}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$\mathcal{P}_1(C) = \{x \in X\;\; :\;\; C_x \ne \emptyset \}$
	
	$\mathcal{P}_2(C) = \{y \in Y\;\; :\;\; C^y \ne \emptyset \}$
	
	-- проекции.
	
	Если $\mathcal{P}_1$ измеримо, то можем интегрироваться по этому множеству, т.е. $mC = \int\limits_{\mathcal{P}_1(C)} \nu C_x \,d\mu(x)$
	
	Если $\mathcal{P}_2$ измеримо, то можем интегрироваться по этому множеству, т.е. $mC = \int\limits_{\mathcal{P}_2(C)} \mu C^y \,d\nu(y)$
	
	
\end{definition}

\begin{remark}\thmslashn
	
	Измеримость $C$ не влечет измеримость проекций.
	
	$X = Y = \R$
	
	Пусть $A$ не измеримое множество на прямой.
	
	$C = A\times{0}$ -- на плоскости измеримо и имеет меру $0$.
	
	Но проекция $\mathcal{P}_1(C) = A$ неизмеримое множество. 
\end{remark}

\begin{remark}\thmslashn
	
	$\tilde{P}_1(C) = \{x \in X \;\;:\;\; \nu C_x > 0 \}$ -- измеримо.
	
	$mC = \int\limits_{\tilde{\mathcal{P}}_1(C)} \nu C_x \,d\mu(x)$
\end{remark}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$(X, \mathcal{A}, \mu)$ -- пространство с $\sigma$-конечной мерой.
	
	$f \;\;:\;\; X \to \overline{\R} \;\; f\ge 0 \;\;\; m = \mu \times \lambda_1$
	
	Подграфик функции $f$ над множеством $E$. 
	
	$\mathcal{P}_f(E) = \{(x,y) \;\; :\;\; x \in E,\;\; 0 \le y \le f(x) \} \subset X \times \R$
	
	График функции $f$ над множеством $E$.
	
	$\Gamma_f(E) = \{(x, f(x)) \;\;:\;\; x \in E \text{, т.ч. } f(x)\ne \pm \infty \}$
\end{definition}

\begin{lemma}\thmslashn
	
	Если $f$ измерима в широком смысле, то $m(\Gamma_f(E)) = 0$
\end{lemma}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Можно считать, что $\mu E < +\infty$, т.к. мера $\mu$ $\sigma$-конечная.
	
	$\epsilon > 0$
	
	$e_k := \{x \in E \;\;: \;\; k\epsilon \le f(x) < (k+1)\epsilon   \}$ -- дизъюнктные.
	
	$\bigsqcup\limits_{x \in \Z} e_k = E\setminus \left(E\{f=\pm\infty \} \sqcup (\text{ множество, где функция не определена})\right)$
	
	$\Gamma_f(E) \subset \bigsqcup\limits_{k \in\Z} e_k \times [k\epsilon, (k+1) \epsilon]$

	$m(\bigsqcup\limits_{k \in \Z} e_k \times [k\epsilon, (k+1)\epsilon] ) = \sum\limits_{k \in \Z} m(e_k \times[k\epsilon, (k+1)\epsilon]) = \sum\limits_{k \in \Z} m e_k \cdot \epsilon \le \mu E \cdot \epsilon \to 0 $ при $\epsilon \to 0$.
\end{proof}

\begin{lemma}\thmslashn
	
	$f$ -- неотрицательна и измерима в широком смысле $\implies \mathcal{P}_f(E)$ -- измерима.
\end{lemma}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Если $f$ -- простая $ = \sum\limits_{k = 1}^{n} \mathbb{1}_{A_k} a_k$
	
	$\mathcal{P}_f(E) = \bigsqcup\limits_{k=1}^{n} A_k \times [0, a_k]$ -- измеримое множество.
	
	Если $f$ -- измеримая, то $\exists \phi_n$ -- простые, $\phi_n \nearrow f$
	
	$\phi_n \le f \;\;\; \mathcal{P}_{\phi_n}(E) \subset \mathcal{P}_f (E)$
	
	$\mathcal{P}_f(E) \setminus \Gamma_f(E) \subset \bigcup \mathcal{P}_{\phi_n}(E) \subset \mathcal{P}_f(E)$
	
	Правая штука от средней отличается на кусок графика, т.е. на множество меры $0$.
\end{proof}